★口罩廠 初哥「爆煲」離場---非工業出身，難度遠比他們想像的高

疫情之下，本港有逾六十家港產口罩廠冒起，但部分廠家三個月前預售後遲遲未能出貨，遭港人炮轟。為揭開本地口罩生產流程問題，《星島日報》專訪多家口罩廠，拆解工廠定單「爆煲」甚至提早離場的緣由。事實上，不少口罩廠家非工業出身，設立生產線、調校機器，甚至尋找合適廠房的難度遠比他們想像的高，購入設備後又因生產技術問題，以及檢測報告延誤，導致口罩生產及出貨不似預期，行內人直言，完成手上延遲發貨的定單後，不敢再作大量預售。

全數付款口罩機遭「撻訂」

今年三月已開始預售口罩的本地生產商Mommylicious Club，其負責人胡小姐稱，早於公開預售前已完成採購原料及口罩機，並全額付款，惟兩至三星期後遭口罩機供應商「撻訂」，「之後才知道有人高價搶走部機，（供應商）真是毫無道義及誠信！」「本土好罩」採購時亦遇到同樣情況，其共同創辦人禤彥勳表示，試過簽約後廠家突然反口不接單，只是退款了事，他們須重新搜購另一批原料，進一步拖慢生產進度。

百萬購熔噴布變膠枱布

全港出現口罩荒時，口罩原料也水漲船高。PrimeHK聯合創辦人潘皇潮直言，質素良好的熔噴布不易找，曾收過一批熔噴布樣辦，經顯微鏡檢驗後竟為「複合布」，猶幸發現得早未有中伏。但原本網售母嬰產品的胡小姐因無生產口罩經驗，獲介紹一批高質熔噴布及查看樣辦後，花費一百萬元購入兩噸貨量，至收貨才發現貨不對辦，「不是A貨或次貨，而是食飯墊枱用的膠枱布。」目前她仍在向供應商追討賠償。

幾經辛苦尋獲口罩原料，口罩機又準備就緒，到生產過程即見真章。胡小姐參觀過多家本地口罩廠，發現行內使用的口罩機大同小異，不少人因機件聲稱產量可達每分鐘一百至一百二十片才入口，她直言：「看影片時完全無問題，因為片長只有一分鐘。但實際情況是開機十分鐘，便會『炒機』，要花二三十分鐘作維修。」最終其口罩機每分鐘只能生產四十片，大失預算。

頻「炒機」產能得三分一

調校口罩機亦非常費時，「口罩工廠」創辦人唐先生指，其廠購得的首部口罩機二月時曾壞機，須由印度供應商寄配件來港修維，生產線為此停擺十多日。該工廠其後再從內地添置多部口罩機，貨源有來自上市公司，亦有非專門生產口罩機的機械廠，他直指這批機品或因趕工而「甩皮甩骨」，用上更多時間才調好，「我們的廠約有十條生產線，其中一條壞了其他仍可繼續運作，但換轉是只有一兩條生產線的小型工廠影響很大。」他續說，該工廠也曾因為生產原料配件被扣關七日，拖停生產線，「香港沒有原料供應，來貨必須靠外地。」

個胡小姐on9啫
見個時大家都搶口罩
諗住自己整 賺到fatfat

六十家港產口罩廠
飽和曬點同大財團鬥

lm

六十幾間口罩廠咁多

屌
個個諗住發大財
大把人口罩未收到都full paid
賺完走佬
幾爽

chings ，你地把口唔好咁盡la，好多真心想幫人，係香港做口罩一定蝕，就好似日本政府個陣叫人加生產線都無人理，始終香港地貴人工高，一到幾個東南亞同支那出返產，跌到$8-90，真係不是夢，唔係港共同日本政府都唔駛貼錢，至於呃錢個d，醒少少有網購經驗既都用paypal俾架啦，呃條毛咩，客大鳩晒，咩保障都無就叫人過數個d就算鳩數啦，咁不如走轉貨扮賣，之後先錢後貨重好呃啦，機錢都唔駛。

ching你知唔知政府3蚊個收垃圾口罩計劃
只要你出足貨政府包底
ching坐左幾耐

ching你坐左幾耐?知唔知要加入左本地口罩生產資助計畫，而上限係得20條生產線，而名額係先到先得，一早爆鳩左啦。

啲公司九唔搭八都走去開口罩廠
我有個客唔係做trading或manufacturing都走去整埋一份